\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			\textbf{\textit{dio 1. revizije}}\\
			
			\textit{Navesti \textbf{dionike} koji imaju \textbf{interes u ovom sustavu} ili  \textbf{su nositelji odgovornosti}. To su prije svega korisnici, ali i administratori sustava, naručitelji, razvojni tim.}\\
				
			\textit{Navesti \textbf{aktore} koji izravno \textbf{koriste} ili \textbf{komuniciraju sa sustavom}. Oni mogu imati inicijatorsku ulogu, tj. započinju određene procese u sustavu ili samo sudioničku ulogu, tj. obavljaju određeni posao. Za svakog aktora navesti funkcionalne zahtjeve koji se na njega odnose.}\\
			
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Dionik 1
				\item Dionik 2				
				\item ...
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Aktor 1 (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item funkcionalnost 1
					\item funkcionalnost 2
					\begin{packed_enum}
						
						\item  podfunkcionalnost 1 
						\item  podfunkcionalnost 2
				
					\end{packed_enum}
					\item  funkcionalnost 3
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Aktor 2 (sudionik) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item funkcionalnost 1
					\item funkcionalnost 2
					
				\end{packed_enum}
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				\textbf{\textit{dio 1. revizije}}
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
					\textit{Funkcionalne zahtjeve razraditi u obliku obrazaca uporabe. Svaki obrazac je potrebno razraditi prema donjem predlošku. Ukoliko u nekom koraku može doći do odstupanja, potrebno je to odstupanje opisati i po mogućnosti ponuditi rješenje kojim bi se tijek obrasca vratio na osnovni tijek.}\\
					

					\noindent \underbar{\textbf{UC$<$broj obrasca$>$ -$<$ime obrasca$>$}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }$<$sudionik$>$
						\item  \textbf{Cilj:} $<$cilj$>$
						\item  \textbf{Sudionici:} $<$sudionici$>$
						\item  \textbf{Preduvjet:} $<$preduvjet$>$
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item $<$opis korak jedan$>$
							\item $<$opis korak dva$>$
							\item $<$opis korak tri$>$
							\item $<$opis korak četiri$>$
							\item $<$opis korak pet$>$
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] $<$opis mogućeg scenarija odstupanja u koraku 2$>$
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item $<$opis rješenja mogućeg scenarija korak 1$>$
								\item $<$opis rješenja mogućeg scenarija korak 2$>$
								
							\end{packed_enum}
							\item[2.b] $<$opis mogućeg scenarija odstupanja u koraku 2$>$
							\item[3.a] $<$opis mogućeg scenarija odstupanja  u koraku 3$>$
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
					\textit{Prikazati odnos aktora i obrazaca uporabe odgovarajućim UML dijagramom. Nije nužno nacrtati sve na jednom dijagramu. Modelirati po razinama apstrakcije i skupovima srodnih funkcionalnosti.}
				\eject		
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
				\textbf{\textit{UC7 - Unos romobila}}\\
				\textit{Korisnik šalje zahtjev za prikaz dostupnih romobila. Poslužitelj dohvaća trenutno dostupne romobile i prikazuje ih. Korisnik traži zahtjev za dopuštenje unosa novih romobila. Poslužitelj provjerava je li korisnik registriran. Ako korisnik nije registriran ispisuje se prikladna poruka, a ako je registriran korisniku se šalje odobrenje. Korisnik unosi novi romobil i poslužitelj ga prosljeđuje bazi podataka koja sprema promjenu. Na kraju korisnik dobiva potvrdu da su promjene pohranjene.}
				\eject
				
				\begin{figure}[htb]
					\centering
					\includegraphics[width=\columnwidth]{slike/UC7 - Unos romobila.png}
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC7}
					\label{fig:fer-logo}
				\end{figure}
				\eject
			
				\textbf{\textit{Obrazac uporabe UC8 - Uredi podatke o romobilu}}\\
				\textit{Iznajmljivač šalje zahtjev za prikaz dostupnih romobila. Poslužitelj dohvaća trenutno dostupne romobile i prikazuje ih. Odabirom romobila, poslužitelj iz baze podataka dohvaća osnovne podatke o romobilu i prikazuje ih iznajmljivaču. Iznajmljivač želi ažurirati neke podatke o romobilu i šalje zahtjev za izmjenu. Poslužitelj provjerava smije li ih mijenjati tj. je li to korisnik koji je postavio taj romobil na stranicu. Ako je poslužitelj mu daje pristup i iznajmljivač unosi nove podatke o romobilu. Poslužitelj izmijeni proizvod u bazi podataka koja vraća potvrdu.}
				\eject
			
				\begin{figure}[htb]
					\centering
					\includegraphics[width=\columnwidth]{slike/UC8 - Uredi podatke o romobilu.png}
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC8}
					\label{fig:fer-logo}
				\end{figure}
				\eject
		
				\textbf{\textit{Obrazac uporabe UC10 – Iznajmi romobil i UC11 - Odgovori na zahtjev za iznajmljivanjem}}\\
				\textit{Korisnik šalje zahtjev za prikaz dostupnih romobila. Poslužitelj dohvaća trenutno dostupne romobile i prikazuje ih. Odabirom romobila, poslužitelj iz baze podataka dohvaća osnovne podatke o romobilu i prikazuje ih korisniku. Korisnik, ako je zadovoljan romobilom, šalje zahtjev za iznajmljivanje romobila. Poslužitelj taj zahtjev prosljeđuje iznajmljivaču. Iznajmljivač odobrava iznajmljivanje i poslužitelj prikazuje povratnu informaciju korisniku. Poslužitelj prosljeđuje obavijest bazi da makne taj romobil iz tablice slobodnih romobila.}
				\eject
		
				\begin{figure}[htb]
					\centering
					\includegraphics[width=\columnwidth]{slike/UC10 - Iznajmi romobil i UC11 - Odgovori na zahtjev za iznajmljivanjem.png}
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC10 i UC11}
					\label{fig:fer-logo}
				\end{figure}
				\eject
	
				\textbf{\textit{UC12 - Promijeni sliku romobila, UC13 - Prijavi promjenu slike i UC14 - Odgovori na prijavu promjene slike}}\\
				\textit{Korisnik šalje zahtjev za promjenom slike. Poslužitelj taj zahtjev prosljeđuje iznajmljivaču i on odlučuje ima li potrebe za promjenom slike romobila ili ne. Ako je iznajmljivač dopustio promjenu slike, poslužitelj  javlja korisniku i daje mu pristup. Korisnik unosi novu sliku i poslužitelj ju izmijeni u bazi podataka koja vraća potvrdu. Ako iznajmljivač misli da promjena slike nije potrebna šalje primjedbu administratoru. Ako administrator uvaži primjedbu, poslužitelj ispisuje poruku korisniku: „Nije dopušteno mijenjati sliku!“. Ako pak iznajmljivač misli da nije potrebna promjena slike i pošalje primjedbu administratoru, a on je ne uvaži, tada poslužitelj ispisuje poruku korisniku: „Administrator dopustio izmjenu slike!“ i daje mu pristup. Korisnik unosi novu sliku i poslužitelj ju izmijeni u bazi podataka koja vraća potvrdu izmjene.  }
				\eject
	
				\begin{figure}[htb]
				\centering
				\includegraphics[width=\columnwidth]{slike/UC12 - Promijeni sliku romobila, UC13 - Prijavi promjenu slike i UC14 - Odgovori na prijavu promjene slike.png}
				\caption{Sekvencijski dijagram za UC12, UC13 i UC14}
				\label{fig:fer-logo}
				\end{figure}
				\eject
	
		\section{Ostali zahtjevi}
		
			\textbf{\textit{dio 1. revizije}}\\
		 
			 \textit{Nefunkcionalni zahtjevi i zahtjevi domene primjene dopunjuju funkcionalne zahtjeve. Oni opisuju \textbf{kako se sustav treba ponašati} i koja \textbf{ograničenja} treba poštivati (performanse, korisničko iskustvo, pouzdanost, standardi kvalitete, sigurnost...). Primjeri takvih zahtjeva u Vašem projektu mogu biti: podržani jezici korisničkog sučelja, vrijeme odziva, najveći mogući podržani broj korisnika, podržane web/mobilne platforme, razina zaštite (protokoli komunikacije, kriptiranje...)... Svaki takav zahtjev potrebno je navesti u jednoj ili dvije rečenice.}
			 
			 
			 
	